ASSO仔畢業有感

呢個係一個HKCC嘅ASSO仔嘅經歷，長文注意

放榜前
喺一間中間水平嘅中學讀六年書，由中文班升上英文班，嗰時除咗ICT & M2
見ECON成績一直可以我就順手選埋，M2唔會當一科
中六時考mock exam 時已經認命，我只有HD/ASSO選
E-APP報定HKCC先，JUPAS都寫住自己想報嘅engine先
搏盡考咗DSE先，至少有HKCC conditional offer

放榜後
DSE放榜，best 5 17(2243433)。其實預咗，中學中文英文成日肥
嗰時學校有校巴送埋人去IVE，好似係去沙田
即刻去Claim HKCC IT ASSO offer，一去就係人山人海，PolyU Hall全部都係Claim嘅人
然後食咗兩年ASSO生活中唯一一次PolyHall Can
到8月開始睇校園聽talk，其實HHB又真係幾唔錯，特別係廁所，得閒都去下交水費

新學校的第一年
9 月開學，新環境新同學，第一堂係中文傳意，有自我介紹，比我認識到兩年一齊組group嘅Groupmates，做埋朋友一齊升U。（諗起真係好好運，大家又係住同一區）
當然仲有AE，CCT，IT；Calculus 有安爺教，正
中文同英文/CCT比多啲心機去讀，超易炒
有科同咗班Freerider一齊，好彩自己同另一位捱到有B
sem 1 GPA有3.3 ，中間水平啦
sem 2 自己鍾意攝影就參加咗攝影學會，得閒就接工作去影相
開始有得選科，以為讀自己拿手嘅IT科個分實冇死
自己衰情緒問題住過院一排，GPA 插水到3.1Statistics 有C
然後個Japanese I 太低估，C＋，比個hea教嘅教都唔算問題，係要大量記生字同文法
sem2得8成出席率，連group個present都要醫生紙

填大學申請的第二年
到第二年，繼績交28000學費，sem 3到咗申請non-jupas嘅時候
嗰時到10月學校就寄email話聽大學professor嚟搞嘅talk
記得UST好似話11月收到講座email就收硬（頭盔：GPA好似要過3.4，唔太記得清楚準則）
得3.2都好少選擇嫁啦，嗰時就報咗幾間嘅IT-related 科，申請CU/polyU/cityU
11月開始比較多反修例嘅運動，HKCC都停咗堂，mid-term取消、用teams上堂
今次又係3.1諗唔到原來係中西溝累事，個時陳偉強換走咗第二個。但有KC科數同Simon Wong科IT Carry住

sem 4 hea 住選科ECON 同電影讀都冇咩想讀
StoryTelling太搶手報唔到，一直F5都冇位
交咗year1分上去, CU IE同CE /Poly EIE /City CDE 同IE 有interview
對我嚟講其實冇咩所謂poly/city直程冇去
CU問嘅都係離不開:自我介紹同埋讀過嘅嘢
上一個禮拜堂就取消曬face-to-face，3月先再用Teams上
怕冇U肯收就2月報定SPEED，話就話IT易升啫，都市傳聞嚟
2月零收到CU CE yesr 2 offer，只係GPA3.0 condition 4月有City CDE/IE offer
都冇咩難度啦，係IELTS同IGCSE要補返

Grad咗啦
GPA又係3.1 cGPA 3.15畢業
跟住拎住張cert交比CU等註冊，咁就完咗2年ASSO
關於科目嘅上面約略帶過咗
關於升學率呢樣嘢，喺HKCC嚟講，你有3.2以上，CU/city實收IT/engine(其他ASSO唔知)
而且唔難拎，過mean都B啦大佬
今年真係非常難捱，又國安又武肺冇得出街
暑假連GradTrip都冇嘅咁多位DSE生，上到ASSO比心機讀，唔好做FreeRider，共勉之

首先
nonju有自己嘅難處同彩數

如有得揀dse直入 邊個唔想
我都有努力過 我都試過每日訓4個鐘咁去溫書 操pp
咁我唔得即係唔得

有人鍾意男人 有人鍾意女人
各有取向

有人適合DSE高壓模式一試定生死
有人適合HD/Asso持續考核GPA計分
各有自己選擇

啲人覺得DSE考得差就一定係讀唔到書？一定唔應該入大學？

我就真係勸啲人睇多啲書 唔好坐井觀天、活在自己嘅世界

同埋nonju入hku唔令我覺得羞恥 亦唔係後門狗 nonju入hku係光明正大寫喺hku個website

定係啲人覺得只有DSE jupas先係光明正大入HKU嘅唯一選擇lmao

nonju都用自己努力考gpa 一步一步升上去
（定係你覺得讀嘅hd/asso畀完錢就乜都唔洗理gpa自己就會好似啲警察受武肺感染人數咁自動升升升）

我唔係畀錢 唔係靠關係 光明正大咁用非DSE嘅方式入HKU 我就真係唔知啲人憑乜嘢講nonju係走後門

其實對比返我自己讀中學嘅經驗
讀完hd/asso嘅人 比起freshgrade嘅中學生
某程度上佢哋有更多嘅經驗喺接受全英嘅教學、寫paper &reference （apa format）、group work合作、使用learn portal、應對freerider、睇百幾頁嘅ppt etc.（有錯望諒）

大家雖然起點唔一樣 但最終都係為左讀大學 增長自己知識和技能 更好地融如社會
未步入社會工作就已經要開始批鬥 分門別類 去區分前門後門 真係值得驕傲

而至於hall收唔收我 唔到我話
咁我禮拜一就打去admission office問下nonju嘅學生入唔入到hku 嘅hall

而你用你認知嘅HKU hall文化覺得佢哋未必收我

抑或可能係你坐井觀天呢？

最後同宜家讀緊hd/asso嘅人講聲
祝你來年過3爆4入到U

讀咁多書把撚咩，70蚊買3690而家有3倍賺重爽啦

我就唔認同啦老衲

正常人jupas入大學

弱智人士做同一件事用多d時間都可以當自己成功？

垃圾

成功就冇講過啦，只係講緊一個ASSO兩年嚟點過

都係都市傳說嚟
真實情況佢點計分就唔知

一句講曬 後門狗的故事
無asshole 高清你課金讀撚有大學你讀咩 中英2考番十年八年dse都入唔到啦 仲唔認後門狗？

咁樣你而家應唔應付到cu既課程？？

CU 開始要上2000課程
話難其實唔難，同ASSO時上堂嘅節奏差唔多

Asso入去遇咗入top up
無打算入top up ou唔好入去因大部分人都入唔到ugc
你英文得2好似講到gpa必然咁唔係好贊同

CU讀幾耐？

Post講咗，讀3年，因為IT轉Engine要一年讀返基礎嘢

辛苦曬

當然有，畢竟英文2咗CUHK要你fulfill
考咗6.0（6.5 6.0 6.0 5.5)

太空人落返地球
巴打互勉

樓主考Igcse係補返中文?

原本係，不過今年考評局取消咗6月IGCSE
中大特別要求上返嘅人要讀返中文科目

咁CU工程本身都係收低分

讀asso/hd上大學唔係問題，但唔好覺得自己好勁入返u並唔係你有幾叻，而係個制度救咗你，入返u就諗吓點樣運用啲時間，唔好掛住打飛機

利申：後門過來人

當3.1都入到CU嘅時候 仲點會覺得自己好勁

我冇菜心哥哥咁大勇氣講

態度正確

真係好 中大
poly要我考翻中文igcse
但今年取消左
問左poly send哂啲證明
佢都未有回覆

一大牙蘇=直入u
入唔到嗰啲肯定書都唔讀

利申 其他asso

睇科啦，BBA呢啲大競爭啲就要好高GPA

社科cc grad lm

今年gpa過唔到3，好驚下年拉唔返
想死

依篇潮文由隔離去埋依度

同埋句坐井觀天要紅色highlight

高條撚
我識人啱啱過3都入到

原來過3就入到

IT個D先得 商科睇運氣

HS grad lm

我欣賞你嘅態度

當然仲有AE，CCT，IT；Calculus 有安爺教，正
中文同英文/CCT比多啲心機去讀，超易炒
有科同咗班Freerider一齊，好彩自己同另一位捱到有B
---------------------------------------------------
喺cccu畀佢教，個時已經出名教得好

之後可能喺CU見到你

人地名正言順比大學收
其實後門係邊度?

連登本身係咩都鍾意笑下
無聊玩下唔洗太認真

咩叫後門狗？
就係成績唔洗睇就有高人自動比埋學位你讀

你今年連3都唔過
重想靠下年打救你

6年前安爺都係教我數
個時好似佢岩岩好拎到個博士
又話教多陣就離開HKCC

樓主cu ce year2要讀幾多credit?

屌你老母

99個credit
免咗我24個基本嘢

Yr1要讀N展數搞唔搞得掂

都會少少擔心得唔得，睇返中大stream個科目
但呢啲遲早要面對，唯有落力搞返掂佢

打算報咩hall

最驚1130
Hugo 嗰科

睇math1510個website好似好chur 要交14份coursework/assignment 2個Quiz 一個midterm +exam

用左幾多時間準備

呢科咁新 冇人知今年會點安排

師兄 你令我見到希望

就算 17 分 Retake 2 年都好大機會入 U
但係報 ASSO 就要個個 SEM 都搏盡
後門都係比啲勤力嘅人入嘅
利申: Retake DSE 入 U

2個月到啦

會唔會係咁啊，加油啦

the sameretake

其實level 2個range 好闊
eg 1122 3332 都可以出level2
每個人要做既準備都唔同

我拎2個細分係2332

好慘

一個week一份
唔係掛

樓主令我燃起考到6.5嘅希望

dse 3

rip

6.5好易㗎咋 俾啲信心自己7.0

巴打上到U有冇試過因為asso仔比人歧視/恥笑

係呀 每份～10條 仲有其他supplementary exercise可以做
如果冇改過嘅就係咁囉

講真，冇人care你係DSE/IB/IGCSE定ASSO升
只要你唔係freerider就係好朋友

btw 如果今年嘅dser見到呢個po 唔好以為每一科都咁容易 只係engine/IT先咁易
基本上讀asso engine /IT =送埋個ugc offer比你

當年asso商科非 HKCC 3.53 GPA 無offer 路過

商科真係要好勁先有offer

好難想象我要讀埋phys仲有之後啲數會點

3.2以上，CU/city實收IT/engine(其他ASSO唔知)

請問係year 1定 year 3？

如果你讀ie 唔使讀phy

一科咁大把
其實好想讀cs

係year 2

都唔係真係差好多姐
算啦巴打
唯有遲啲take返幾個 Cs course

請問係咪指入到u入year2?

我驚我理解錯

我上年就course work tutor個陣即時做 即時收
assignment就大概2星期一份 每份5-7題

Btw三年未必畢到業
如果你要準時畢業 你yr3要18 cre 包埋fyp
應該會chur到爆炸

我諗佢係話呢科係讀三年
佢個Offer應該係叫year one with advanced standing

Mix一堆唔知學嚟做乜嘅電子嘢同計勁多數都差有啲遠

正確

ASSO拎到3.1都有U讀
出生率低真係幾著數

cu cs一樣好重數 入得cu基本上避唔到數

以後任何後門狗開post都要覆呢段

重申係都市傳聞嚟，真實情況鬼知咩

14份coursework咁撚多
一定要交?
計分?
可唔可以唔做

咁叫入year2咩

呢個分拎2唔係好正常咩

佢成篇文邊度話自己成功
既然正常都入到大學咁你有乜嘢好驕傲
垃圾到咁都要屌鳩下人攞自信感
你喺大學係咪喺廁所食飯嗰啲嚟？

英文2 都讀到it

course work 8份左右 你當每上一堂tutor都要做
你可以唔交 冇分咁解 所以個陣lecture唔上冇所謂tutor一定要上齊
今年玩ZOOM 就唔知佢assessment method會唔會改

ICT本身都係英文讀，拎4，上到去唔算難讀啵

dse m2 其他野都冇也特别

math1510呢科chur唔chur 爛唔爛grade? 睇到每年fail 15%人真心驚

lm

有咩所謂 樓豬入到去都係墊底no hon grad
Asso hkcc都可以得啱啱好過三(3.0/4.5)
仲要讀N賤呢啲要求天份嘅學科

老實講呢啲真係好睇運
如果12-14年既話 唔好講high dip/asso
Dse都難過而家入U
第一屆仲要同al爭入U
而家生育率低 學生愈黎愈少 老實講分分鐘3322都輕鬆入到垃圾科U
如果當年433333條女係遲幾年出世都唔會比人笑鳩佢
因為已經入左U
再者3.x gpa其實好基本 當年12-14年要駁上U
唔好話CU HKU UST
POLY CITY都收緊3.5 聽講仲要3.7
總結就係識出世食正條水真係易玩好多
可能當年個啲gpa 3.6 dse 43333就係入唔到U而比而家新一代既gpa 3.1 dse3322管埋添

chur唔chur睇個人 你本身m2勁既咪輕輕鬆鬆囉
唔係好熟既或者好似我咁冇學過既咪要操多啲
只能講你懶唔操數就實FAIL 正正常常就B RANGE
A RANGE我諗都係本身M2勁個啲拎

當你見識到ENGG1130之後 你就會知MATH1510不值一提

你講緊嘅收生分數？ 係指邊科先？

入唔到大學就係垃圾就係弱智人士 同啲廢老諗野有咩分別
唔係個個都會一帆風順
你都唔係屈機男啦 垃圾

Hugo
嗰科其實係好難讀定教得差

有時啲人係驚要同Asso仔競爭
老實講jupas勁咪照表現返你應有實力咪得

1130可唔可以講下有幾難
有咩可以學定先?

we rise by lifting people up

未必啊 肯俾心機好多friend asso 都升到kong u ugc

難讀兼教得差

打好M2底 上youtube睇定MIT multivar calc open course

呢家真係阿豬阿狗都入到大學 收得咁濫真心影衰CU

你喜歡啦

本身cu engine都俾人笑開㗎啦

你見佢中學讀7科就知佢on9喇
留返d時間黎攻中英拎3仲好

啲人係咪唔記得咗佢？點解好似少咗咁多舊會然咁佢唔係連u都入唔到嘅公屋保安仔咩

同你做同學

Min 21分

ielts 6.5其實唔係好難
利申中六個時學校預我dse拎3 然後我去考overall都有6.5
writing同oral我都係on99咁就唔講啦
listening同reading就上到7或以上
因為ielts既listening topic好多都係日常生活兼且成日翻炒
listening可以直接用佢d past paper黎練 而家好似出到13定14 由8開始練到13都有6*4=24個listening exercise
仲未計你可以洗腦咁loop佢d mp3 咁既話你就會習慣佢既語氣同語速仲有發音咬字
reading做法同listening一樣
雖然topic唔會重覆 但係你會摸索到佢既玩法
希望巴打你考到6.5或以上

Asso 都得3.1真心已經夠廢 都有cu
真心而家後門門檻咁底既咩

真 其實點上到大學有咩問題 又唔係犯法
best 5 35係freerider都係死仆街

2243433 3.15
都有得入CU
而家三大咁撚CHEAP既咩

係㗎，好cheap㗎
CU engine求其一件偽進仔可能都入到

好似係1X

cc個陣考定入U之後補翻？

考定入嘅

我都唔記得了 總之都係水泡科
時勢愈黎愈易入U係事實

2019 係21分

19可能係m2 有粒星 講真都唔差啊 中學同engine有關嘅科咪又係得數 最多加多科英文

19年去到21

仲要係3.2有中大 好憎it狗 no offense 樓主

利申社科今年asso grad 辛辛苦苦拎到3.8幾gpa 都無三大offer

Asso入hku都算勵志故事 外國啲牙蘇仲爽皮 男拔炒中文同LS 英4 Maths 4 加34 去美國CC 洗個3.9幾 訓住入UCLA 真心肯努力讀點都入番八大 甚至三大 但asso都可以升唔番 就真係可以認命 因為兩個主要計分制度你都搞唔掂 真係唔係讀書材料 快啲去搵份保險sale 地盤做好過 唔好浪費錢同時

淨係it狗適用炸

唔知係唔係IT嗰d比grade好緊，我讀文科，另外個fd讀Social Science，都係冇3.6甚至3.7基本上入唔到3大相關嘅科

Dllm 我4232 得2 appeal左都係2，搞到無得讀恆大

有幾科拎90/100都係得B/B+
唔知文科係咪一樣

三大Engine既位多過其他科好多
Grade就真係有啲科係幾爛grade 不過應該唔關事

文科商科競爭大好多

要比樓主努力多十倍先會有入場券

你咁睇啦 雖然engine易入U
不過入到U engine比文科chur好多
有難讀又冇女
有辣有唔辣啦
或者你咁諗會開心啲

MIT open course咁癲

屌你老母 當年我YEAR 1 gpa 3.7
on99去咗試下poly year1入撚咗
後悔到而家點解唔讀多年asso 搏3大

唉 如果有三大offer 難讀我都會好開心 寧願chur自己讀書

畢竟三大名好用好多 利申暫時得city offer

身邊唔少有錢abc 發覺都幾多人讀美國cc 跟住會殊途同歸咁都係入ucla 或者ucb 唔知係咪真係咁巧合 但係印象中佢地一直成績都好麻麻地

一樣 其實要睇點拉curve 我有科sosci 幾份paper都係拎最高分 但係最後grade好似係a-

樓主加油 我係過來人
D人成日講degree既野難過asso好多 依樣係真既
所以唔好諗住任務完成 上翻degree就可以hea

其實依家先係遊戲真正開始 你以前所有優勢會無哂 數學叻 英文講到abc咁既周圍都係 所以唔好鬆懈 要繼續努力

呢個真 我之前有科finance course 有兩個有錢香港妹 一個仔 分別SPCC 德望 同九華過黎讀 屋企人唔係醫生律師就係金融佬 不過美國啲數真係有啲濕鳩 拔萃啲數exam我未試過拎七成半 去cc讀cal 1,2 訓住A 不過abc就讀書叻就真係得三成人 但要勁就係可以好撚勁 成日禮拜五六晚去party都可以成日A 明明拎個A-都有啲難度 我去搵啲鬼仔鬼妹取暖好過

又唔好咁唸
無人知你如果讀埋第二年asso會唔會有咩意外
唔識課程內容又好 亂派grade既lecturer又好 遇到freerider又好
就算你gpa都依然keep到好高 都會有好多因素令你未必會有offer
因為Non ju根本係個唔透明既賭博遊戲
認真我有聽過有個同學既屋企唔知都係學術界定點 跟住識hku 某個professor 但唔係負責admission 最後個同學好似分唔係average都有offer了 咁我就唔知兩者有無關係啦
所以有得上岸就上啦
我第一年就係你咁唸 所以無聽人講accept個hku year one offer 好9後悔

有錢咩名校都買到 宜家外國大學做衰曬

我諗差極都會有更多更好既選擇比我

發覺asso仔根本內裹特別自卑
每逢呢啲post講親事實
asso仔都會偷偷留下負皮不願面對

UCLA岀名學店 個名一早臭晒喇

點解看左某d留言之後 覺得佢地唔抵得人可以入番大學咁 咁你地果時咁難入 點解仲想之後既人跟你咁難入？ 程度變低左 變易左 唔係值得高興咩？ 至少小左人會煩讀書既野又唔使讀得咁大壓力 咁唔好咩？ 你好似想之後既人要跟番你果時入大學既分數咁入到去先可叫叻先覺得佢讀到書？
最尾咪又係酸人地可以低分過你咁多但有你咁既成果咁
憎人富貴嫌人貧
見高近低踩咁

咁我問你，如果你DSE辛辛苦苦考25分，結果發現有班人15分經asso就上到黎，最後拎同一張cert，你會覺得冇問題？成件事唔係話唔抵得定點，係公唔公平事，如果有條咁既捷徑，咁仲考DSE做乜？

On9？正常人洗驚後門狗？

相比起第一届DSE，宜家相對容易升返上去
人數少好Q多

讀asso少兩年ulife 學費貴
追gpa又大壓力
點都係dse入八大著數啲

Asso 仔係垃圾啲
用「反修例運動」呢啲保皇奶共詞

咁其實中大engine就算dse都唔難升
中同前年18分都入到

N展/IT科嘅UGC比例比文商高好多

咁你當初唔揀IT？依家喺到怨
講到自己讀IT ENGINE實唔會爛grade

咁後唔後門都唔關你事
麻煩Show返俾人睇你jupas入有幾勁

當初揀係為左興趣 加上報asso既時候 唔識asso non jupas玩法 所以無揀

Ummm 自問讀書都ok 就算無天分咪勤能補拙 如果讀it engine都唔會太爛grade既 以前有玩過下寫program

好正ching 唔明班所謂jupas既大學生有咩優越感 non jupas同jupas grad左張cert咪一樣

再講asso上去有佢既優勢 jupas仔咁勁 唔該first hon grad

講到自己咁懷才不遇咪讀多次it asso入三大囉
3.8x入唔到三大有冇諗過係自己問題？
就好似gender studies 都有唔少人低分過你有Offer

話就話IT ASSO係有program 要寫
但只佔成個ASSO 15-20%
更多係下面呢堆

你當初入asso都係dse唔夠分 想搏下姐
但asso唔係包生仔架嘛
況且社科文科asso不嬲都難升過sci嗰類
而家有八大offer你咪當係保險線
起碼唔使走去讀ou嗰啲自資

Networking好難 A唔到

GPA 得3 都入得返大學
行後門真係爽

樓主覺得ielts難唔難，黎緊唸住考

是咁的，因為CE科算係IT 轉engine
所以要year2開始讀起基本嘢先

唔難
學上面人講，有手有腳都6.0

中英cct易炒？ 呢3科勁簡單喎

Minority 講黎做咩

Asso不嬲都咁飄忽

其實係好唔公平，搞到非神科堂堂正正入大學嘅學位貶曬值，本身出路無咩保障個d仲要多咗人競爭，不過對社會嚟講多咗人接受高等教育係件好事，因為多咗人學批判性思考，唯有咁諗個心先會舒服d

上網都check到每年每一系ugc 都收好少人啦
大部分人都上唔到
倒錢落海
介意ou 易入難出 top up野雞 真係唔好入asso啦

入專科HD 或者HD 駁去外國大學係較適合嘅前途

係，以前就HKcc space , cccu 都易入返去

但你邊間先

有人要扮老屎忽啫，唔使咁認真

其實dse就收皮啦，係叫春都係ce/al 班人叫啦

利申係佢提過既range 入面

冇話衰唔衰既
事實上冇咩人care

首先
nonju有自己嘅難處同彩數

如有得揀dse直入 邊個唔想
我都有努力過 我都試過每日訓4個鐘咁去溫書 操pp
咁我唔得即係唔得

有人鍾意男人 有人鍾意女人
各有取向

有人適合DSE高壓模式一試定生死
有人適合HD/Asso持續考核GPA計分
各有自己選擇

啲人覺得DSE考得差就一定係讀唔到書？一定唔應該入大學？

我就真係勸啲人睇多啲書 唔好坐井觀天、活在自己嘅世界

同埋nonju入hku唔令我覺得羞恥 亦唔係後門狗 nonju入hku係光明正大寫喺hku個website

定係啲人覺得只有DSE jupas先係光明正大入HKU嘅唯一選擇lmao

nonju都用自己努力考gpa 一步一步升上去
（定係你覺得讀嘅hd/asso畀完錢就乜都唔洗理gpa自己就會好似啲警察受武肺感染人數咁自動升升升）

我唔係畀錢 唔係靠關係 光明正大咁用非DSE嘅方式入HKU 我就真係唔知啲人憑乜嘢講nonju係走後門

其實對比返我自己讀中學嘅經驗
讀完hd/asso嘅人 比起freshgrade嘅中學生
某程度上佢哋有更多嘅經驗喺接受全英嘅教學、寫paper &reference （apa format）、group work合作、使用learn portal、應對freerider、睇百幾頁嘅ppt etc.（有錯望諒）

大家雖然起點唔一樣 但最終都係為左讀大學 增長自己知識和技能 更好地融如社會
未步入社會工作就已經要開始批鬥 分門別類 去區分前門後門 真係值得驕傲

而至於hall收唔收我 唔到我話
咁我禮拜一就打去admission office問下nonju嘅學生入唔入到hku 嘅hall

而你用你認知嘅HKU hall文化覺得佢哋未必收我

抑或可能係你坐井觀天呢？

最後同宜家讀緊hd/asso嘅人講聲
祝你來年過3爆4入到U

好似禁咪會俾人笑lor

點睇asso入到去高gpa過jupas?

咁要點樣衡量公平，大家考同一份卷？

畢到業咪得

其實DSE考得好代表乜
識操卷?
見唔少拎個分打J 入到U成pat屎咁讀唔掂

操卷就考得好，咁即係asso啲人連卷都唔識操

跟住? 大把asso入到去讀得好過dse
照你邏輯 係唔係代表dse高分果班仲屎過asso仔?

有無asso試過升到medic？

你就話大把，但有冇source先 淨係識幾個asso升嘅gpa 靚就算數啦ching
Outliers 點都會有，有兩三個公屋仔入到神科，就代表班有錢仔屎過公屋仔

發覺好多asso仔自卑心作祟、形住dse入嘅一定睇唔起佢地
然後自卑變成自大

睇唔起又冇
識落咪又係咁玩
係覺得有人拎dse分打J件事好好笑姐

廢咪入唔到

都唔會深究

Dse個陣有jupas offer因為少少私人原因gap year左
Asso一定唔係保證入八大既
其實都係既 city又唔差
如果真係無其他offer 努力係city chur 入master

就係同老師傾過都唔知原因

巴打 有時候真係唔需要將大學個名睇得咁緊要
係你嘅就係你嘅 冇嘅話亦都唔需要強求
你有料嘅 一樣可以喺city到拎first hon grad
出到嚟咪又係咁做嘢
見你都好似gap year左幾年
建議你都係繼續向前望

唉 經過左幾年唔順利 開始好頹 好想有次機會做到自己想做既 所以asso兩年都比曬心機入去

其實我本身都係唔太在乎大學rank 無奈屋企壓力又好 gap year左幾年所見所聞 心態開始變左 好在乎緊張好多事物 自己心情搞到都好差

我都想放開曬

多謝巴打意見 大家一起繼續加油努力

ching幾大？

屌，點解你25分會比連登仔呃到
如果9 hea 9讀,12分asso 仔都上到收25分嘅科，成個世界一早亂左啦

一個人要有幾廢先會踩asso仔 攞自信？
你今日無錢，就一世無錢？你d logic 仲好笑
小學升中學會洗一次牌，中學升大學又洗一次牌，出到社會，更加會洗n次牌，有樓無樓、識唔識投資、機會、運氣，n禁多野
因為人地係asso 仔，就話人廢，唔識操卷，你都幾膚淺又自大

安爺世界第一

KC教數真係fit B+基本
除咗跟佢上堂真係有啲中學feel

大學主要得幾種人，jupas/外國試/asso
Asso 要夠gpa 先入到，其他兩種唔洗睇gpa,你覺得邊個最有機會攞third hon? 用屎忽諗下都知啦ching

冇錯，所以B+咗

接近25

呢位ching可以睇返，上面位ching話dse仔淨係識操卷先考得好嘛
照佢講法asso仔點解考唔好dse，咪因為佢地唔識操卷囉
同埋我只係想上面個ching俾啲數據，佢話大把，咁所謂大把係幾多？唔通類似band 3入medic呢啲、有幾個人就當係大把

但睇完個po，發覺連登真係有唔少asso仔覺得人地睇唔起你地
你reply嗰段comment無一粒字係話asso廢，然後你就覺得係踩緊asso
好彩身邊識幾個asso升嘅同學都正正常常 唔會貶低自己、又或者踩人搏取自信